《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第17章（九龍皇帝）P.52

P.52

回想起張飛當日會見盧植警司，盧植想要張飛供出犯罪情報：［我知道聯發同你勢成水火，佢哋搵人劈得你，佢有啲咩犯罪證據嘅，咪交畀我囉，大家相得益彰。我知你哋冇掂白粉，但係唔係代表我可以認可你哋嘅存在。不過咁，打擊我都會分先後。］

張飛：［冇錯！我係同佢唔妥，但我哋三點水嗰啲唔會咁老土，好小走去搵啲差人幫手做嘢，我哋有自己解決嘅辦法。］

盧植：［你咁講啫係公然挑戰法紀啫，信唔信我掃晒你啲埸，調轉頭打你哋洪飛先。到時我又郁你，柴狼又郁你，我睇下你顧得邊樣，咁你而家揀邊樣呀？］

張飛：［信！我點敢話唔信呀！放心啦，我一場嚟到手信都冇？呢樣講唔過去，盧警司我都同你講過古惑仔係拉唔晒㗎，一雞死一雞鳴。如果我畀你拉咗，到時接我手嗰個整個白粉物流一條龍，對成個社會都唔好呀！起碼由我揸莊我腳下面啲人唔敢搞呢啲嘢。我自己有辦法搵到食，我啲手足自然都搵到食。古惑仔都係一份職業嚟嘅啫，搵到錢有邊個專登去犯法呀。至於柴狼佢遲早會搵我出嚟講數，佢一定想左屈右屈我啲地盤，然後再跟手隊冧埋我。呢啲鴻門宴唔使問到時，你哋反黑實收到風呀，個晚實有好多警車落到嚟，我呢啲小市民如果俾人劈，俾人開鎗淝，你哋都唔會袖手旁觀呵？］

盧植：［你好大膽呀，公然想搵我哋借刀殺人。］

張飛：［你唔好亂講呀，阿SIR，殺乜人呀！你殺人就有，你想錯誤引導我呀？我淨係想問你有市民畀人追殺，你哋支炮唔開幾時開先？同埋如果佢畀你辣低，即係等於聯發好快畀你直搗黃龍啦。到時你仲有啲乜嘢會查唔到呀，大把機會畀你升職加薪。咁我哋都算警民合作呀，咪話我冇畀手信你呀。］

盧植：［你而家教阿Sir做嘢呀？到時我有分數。仲有！我哋警察係維持正義冶安法紀，唔係因為升職加薪先至去做嘢 。］

張飛：［嗱！你呢啲咪真正值得尊重囉，我哋警民合作愉快。］這一番話就變相成為張飛借刀殺人的工具，而一切出奇地順利。基本上警方一早已有部署，變相被張飛順水推舟。作為警方立場絕不希望黑社會各處山頭，如果要去管理，管一個山頭總比百花齊放好。問題是你要放過誰？和要打誰？

另外單安這一幕就出乎張飛意料之外，因為張飛曾應承過只要他交出聯發的情報，就放過他再給他二十萬和假護照全家著草到外國。但馬王原來要用到他盡，作為借刀殺人的魚餌。而且這樣他不死，也會給警方拘捕。之前的毒品生意他早己被通缉，他一定要坐監，中三鎗的他幸好馬王安排的黑背心是避彈衣，檔了兩鎗，一鎗打中大腿死不了。而且單安為了減輕刑罰，他一定會轉做污點證人！到時聯發，老興、和英堂自然會一併牽連。元氣大傷，我們張飛這條Line就會雄霸九龍，好绝的計。

單安倒地後看着張飛的眼神相當怨毒，張飛只好迴避他眼神，我等如是自己反口出賣他，很不安樂地說：［有啲嘢我都身不由己，放心！我應承過畀你嗰二十萬安家費再加多廿萬。我照畀你屋企人，佢哋有乜需要我親自去跟。你認罪轉做污點證人，我請律師幫你，等你坐少啲。］跟住就不好意思地走開，難道和他說我真的不知道嗎？

更加無可能為了這叛徒責怪馬王，是他棒我上位，說到底他都是為了公司好。身處高位，自然有很多無奈與取捨，如果連這情況也不是預計之中，那麼年輕人你真的太年輕了！這場講數的流程，全赖馬王、牛佬、張飛三人開會，預計出對方每一步棋的走勢，而棋先一著，早他一步作出部署。

甚至乎張飛當天上去的衣著，也由牛佬刻意挑選的貼身背心和貼身彈性牛仔褲。因預計對方應該會搜身，而故意給他們一眼見晒，避免真的搜身。以張飛的性格必然未講數前已經大打出手，免得節外生枝防礙後來的計劃 。反而講數時張飛只需拖延至最佳陣容救出Yoki，只要中間不要蝕給柴狼就可以。但能有此膽量去演繹唯獨是他可以勝任。

事後警方封鎖現場，一衆古惑仔當然說只是在飲茶，就連非法集會也談不上。但在場中的三把手鎗和枱底的刀，根據指紋拘捕聯發的高層。至於其他社團。當然例牌地說：［乜都睇唔見，只係嚟飲茶。］

另外警方沒有發現狙擊手射來的子彈，彈頭成了消失的子彈？去了哪？ 理由是彈頭係由告魯夫親自特製的乾冰子彈。那麼就會自然消失，不留痕跡，真厲害！救人質就由最佳陣容的巴里斯、摩亞、耶辛和迪史提芬奴四人負責。對於這事情就簡單如斬瓜切菜毫不費力，相信世上很難可以找到最佳陣容辦不到的事情。

今次最佳陣容就是對付聯發的一路奇兵，除了馬當拿和杜林被英國召回受訓外，其餘的都有參與這次行動。包括已確定退役加入張飛陣營那五人外，其餘全也結了婚。在軍營中已婚士兵可以有權夜晚外出，所以能夠參與行動。他們打算全部人等九七後退伍，到時張飛希望可以順利收歸其下。或者那時考慮在海外，開一間僱傭兵公司招聘他們，有需要時可召他們回來為自己辦事。

另外鴻門茶樓老闆和業主的登記，竟然轉了洪飛有限公司負責人張飛。原來在鴻門宴前一天，張飛用社團公司資產買下這酒樓和該單位。老闆長期被聯發收陀地欺壓 ，又經常帶人食嘢唔畀錢，借場講數打交等，早萌去意，但這情況下有誰人肯接手。張飛知道後立刻一天內買下酒樓，以便混入五位身藏武器的待應以作接應。最重要是在米線中放上假鎗，刺激柴狼被眾人恥笑老羞成怒，衝落樓開鎗殺人。其後酒樓成了幫中成員穩定的工作與正財收入，改名為洪飛樓，前老闆也留下來當經理。

而這晚之後三大幫會，很多高層成員被捕，主要由於單安轉為污點證人。單安被判十年，老興會的虎鯊是當中毒品案件佔重要角色，重判終生監禁。張飛暗地裏發功，支持他的好友何明成為老興會話事人。

致於和英堂坐館姑爺文原來早巳聞風警察行動，留在大陸，最後在大陸被警方圍捕擊殺，由幫中第三當家天王Kenny上任。雖然入會只有一年的他，因為表現太出色，被幫中元老破格推舉為坐館。可惜他只做了一個月就遠赴廣東作買賣，從始下落不明。換句話說唯一能威脅到張飛的他已經離開，在九龍他已經無敵。和英堂暫代坐館由元老咸旦替代，他和張飛有交情，咸旦亦是張飛徒弟，也受過張飛的疊碼客恩惠，對他自然言聽計從。

聯發的人也一早被洪飛打的打，警察拉的拉，從良的從良，餘下很多也歸順洪飛。還有少數遊離份子只可留在屋邨作山寨王，他們也只求兩餐，不敢坐大更加不敢向洪飛抵抗。聯發已經被洪飛吞拼！鴻門宴事件後，洪飛成為真正的九龍第一大幫，張飛的功績前無古人，幫中元老心悅誠服，自然交出洪飛真正的坐館信物龍頭棍給他。

接棍後成為真真正正的龍頭大佬，他帶著龍頭棍去拜祭亡妻連綺。我已經做了最高領導，雖然未至於統一全港江湖，但只要有我的一天，我也不會讓幫會有太傷天害理的事情發生。我應承過你，我會憑良心去做事。將江湖變成我心目中有秩序、和氣與道義的江湖。

他當初向叔父誇下海口的，已經超額完成，比以前的歷屆坐館幹得更出色版圖更大，令幫中曾反對他的元老一一收口。他一接手已經是個爛攤子卻要反敗為勝，排除萬難更勝從前，無擬運氣一直跟著他走，最重要是由接手一刻馬王、牛老和張飛三人開會議定的反擊計劃，有如電影的分工。每一步也計算準確，牛佬編劇，馬王導演，張飛領銜主演三人合作無間天衣無縫。加上十一金剛的急速成長。五位前SAS成員加盟，單安的反間計等。

現在其他幫派歸順，香港和新界的勢力暫時彼此也無意侵犯，保持江湖生態平衡。現在的九龍張飛足以呼風喚雨，隻手遮天！漸漸有人傳出十二點後由他話事。有啲乜嘢問過飛爺先？人們稱他為九龍皇帝。當時是一九九一年，張飛才十九歲。

大約半年後公司生意完全上了軌道，全賴身邊的得力。最緊張的時間已經過去，人也變得輕鬆，日常生活稍稍處理公司業務，作適量應酬。愛妻己死了幾年，生活還需繼續。人也越來越開朗，回復風流本性，往後兩年江湖上也很平靜，和氣生財。